<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>basketball</title>
  <subtitle>how to became a good basketball player</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-05-13T12:04:28.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Yanzhihao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Stephen curry</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/12/Stephen-curry/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/12/Stephen-curry/</id>
    <published>2016-05-12T09:58:51.000Z</published>
    <updated>2016-05-13T12:04:28.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;h1 id=&quot;Stephen-curry&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Stephen-curry&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Stephen curry&quot;&gt;&lt;/a&gt;Stephen curry&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;  斯蒂芬·库里（Stephen Curry），1988年3月14日出生于美国俄亥俄州阿克伦（Akron, Ohio），美国职业篮球运动员，司职控球后卫，效力于NBA金州勇士队。&lt;br&gt;斯蒂芬·库里于2009年通过选秀进入NBA后一直效力于勇士队，新秀赛季入选最佳新秀第一阵容；&lt;br&gt;2014-15赛季当选常规赛MVP，入选最佳阵容第一阵容，并帮助勇士队获得NBA总冠军；三次入选全明星赛西部首发阵容。&lt;br&gt;  斯蒂芬·库里2010年随美国队获土耳其世锦赛冠军，2014年随美国队获西班牙篮球世界杯冠军。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;早年经历&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#早年经历&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;早年经历&quot;&gt;&lt;/a&gt;早年经历&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;斯蒂芬·库里高中毕业后，曾参加杜克大学篮球训练营，希望加入名校杜克。但是当时杜克大学的K教练和他的教练团队认为库里太过瘦弱矮小，不会适应NCAA的强度，因而放弃将其招致麾下。 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;大学时期&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#大学时期&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;大学时期&quot;&gt;&lt;/a&gt;大学时期&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;  库里最终选择进入戴维森学院。&lt;br&gt;  大一赛季，库里以场均21.5分成为SEC联盟的最佳新人和得分王。在大学的第二场比赛中，贡献32分9板和4次助攻；在2007年南区锦标赛中打破新生三分球纪录。&lt;br&gt;  大二赛季，库里率领黑马戴维森学院进入疯狂三月八强战。&lt;br&gt;  2008年的3月，戴维森学院相继战胜全国第七的冈萨加大学、NCAA二号种子乔治城大学和全美第三的威斯康辛大学，库里成了史上四位NCAA淘汰赛前四场都得到30分的球员之一。在对阵堪萨斯大学时，库里投中了赛季第159记三分球，创造了NCAA单季三分球的纪录。&lt;br&gt;  大三赛季，库里完成了由攻击后卫向控球后卫的转型，以场均28.6分领跑全美，另外还贡献4.4个篮板，5.6次助攻和2.5次抢断。超越传奇人物约翰·加蒂成为戴维森学院的历史得分王，曾在对阵拥有布莱克·格里芬的俄克拉荷马时，砍下42分，刷新了自己NCAA单场得分纪录。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;NBA生涯&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#NBA生涯&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;NBA生涯&quot;&gt;&lt;/a&gt;NBA生涯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2009-10赛季&lt;br&gt;2009年NBA选秀，斯蒂芬·库里在首轮第7顺位被金州勇士队选中。&lt;br&gt;2009年10月29日，在勇士与火箭的比赛中，斯蒂芬·库里首发出场，36分钟12投7中拿到14分2篮板7次助攻和4次抢断，完成NBA首秀。&lt;br&gt;2010年1月28日，NBA公布全明星新秀挑战赛18人大名单，斯蒂芬·库里入选一年级队。&lt;br&gt;2010年2月2日，NBA官方公布了1月份月最佳新秀名单，斯蒂芬·库里当选西部月最佳新秀。在1月份的比赛当中，斯蒂芬·库里场均出场39.5分钟排在所有新秀的首位，场均19.1分排在第二位，场均5.1次助攻排在第二位，场均4.4个篮板排在第七位，场均2次抢断排在首位。&lt;br&gt;2010年2月11日，在勇士与快船的比赛中，斯蒂芬·库里得到36分10篮板和13次助攻的数据，不仅创造了得分和助攻的个人纪录，也完成了个人职业生涯的首次三双，同时也是2009届新秀的第一个三双，并成为NBA历史上第六个在新秀年就拿下30+10+10的球员。&lt;br&gt;2010年4月8日，在勇士与森林狼的比赛中，斯蒂芬·库里得到27分、14次助攻、8个篮板球和7次抢断的准四双数据，同时成就了主教练老尼尔森执教历史上的第1333场胜利。&lt;br&gt;2011全明星技巧赛&lt;br&gt;2011全明星技巧赛 (17张)&lt;br&gt;2010年5月1日，NBA官方公布了2009-10赛季新秀最佳阵容名单，斯蒂芬·库里全票入选第一阵容。&lt;br&gt;2010-11赛季&lt;br&gt;2011年2月2日，NBA官方公布2011年全明星新秀挑战赛大名单，斯蒂芬·库里入选二年级队。&lt;br&gt;2011年2月20日，在全明星周末技巧挑战赛中，斯蒂芬·库里用时28.2秒，战胜拉塞尔·威斯布鲁克等对手，最终夺冠。&lt;br&gt;2011-12赛季&lt;br&gt;2011-12赛季，斯蒂芬·库里持续受到伤病困扰，仅出战了26场比赛，场均只有14.7分、5.3次助攻和3.4个篮板。在常规赛还未结束之前即宣布赛季报销。&lt;br&gt;2012-13赛季&lt;br&gt;2012年11月1日，金州勇士队官方宣布和斯蒂芬·库里就续约事宜达成一致。新合同为期4年价值4400万美元，2013夏生效，2017夏到期。&lt;br&gt;2013年2月28日，勇士客场挑战尼克斯，斯蒂芬·库里得到创生涯个人单场新高的54分，并贡献6篮板、7助攻和3抢断。此外，库里全场一共命中了11记三分球，与联盟纪录仅相差1球。[&lt;br&gt;2013年4月18日，在勇士与开拓者的比赛，斯蒂芬·库里全场投中4个三分球，这也让他的2012-13赛季三分球命中数达到272个，超越雷·阿伦（2005-06赛季269个）成为联盟历史单赛季三分王。&lt;br&gt;2013年4月20日，斯蒂芬·库里当选4月份西部最佳球员。库里在4月份帮助勇士拿到5胜3负的战绩，在西部球员中，库里的场均25.4分位居第四，8.1助攻位居第三，2.14抢断则是第六。&lt;br&gt;2013年5月7日，在2012-13赛季季后赛西区半决赛勇士与马刺的比赛中，斯蒂芬·库里首发出战57分56秒，在两次加时中他只休息了4秒，35投18中得到44分、11次助攻和4个篮板，其中第三节得到22分。1973~2013年40年季后赛历史中，单场得到这样数据的除库里外只有1990年5月14日的迈克尔·乔丹，后者面对76人砍下45分、6个篮板和11次助攻。&lt;br&gt;2013-14赛季&lt;br&gt;效力勇士&lt;br&gt;2013年11月5日，在勇士与76人的比赛中，斯蒂芬·库里得到18分、12次助攻和10个篮板的三双数据，另外贡献5次抢断，帮助勇士队以110-90战胜对手。&lt;br&gt;2013年12月8日，在勇士与灰熊的比赛中，斯蒂芬·库里全场贡献22分、15助攻和6篮板，15次助攻追平生涯纪录。另外，库里凭借本场命中的两记3分，超越贾森·理查德森，以701个三分命中数成为勇士队队史三分王。&lt;br&gt;2013年12月28日，勇士主场大胜太阳，斯蒂芬·库里出场仅22分钟的就拿到了三双的数据，全场贡献14分13篮板和16次助攻，16次助攻也打破个人单场助攻纪录。&lt;br&gt;2014年1月24日，NBA公布了2014年新奥尔良全明星首发阵容，斯蒂芬·库里首次当选全明星即进入西部首发阵容。&lt;br&gt;2014年2月17日，斯蒂芬·库里在新奥尔良全明星赛的处子秀中，以首发身份贡献12分11助攻，成为勇士队历史上第一个在全明星赛上奉献得分和助攻两双的球员。&lt;br&gt;2014年3月1日，勇士客场大胜尼克斯，库里三节砍下27分11篮板11助攻的三双数据，职业生涯第4次收获三双。&lt;br&gt;2014年3月17日，在勇士113-112险胜开拓者的比赛中，斯蒂芬·库里投进6记三分，这样他赛季三分球命中数达到了212个，加上2012-13赛季的272记三分，他两个赛季总共命中了484记三分，刷新了历史上个人连续两赛季三分命中数的纪录。&lt;br&gt;2014年4月12日，在勇士战胜湖人的比赛中，斯蒂芬·库里全场得到30分、10个篮板和12次助攻的三双数据，职业生涯第5次收获三双，并帮助勇士队提前锁定季后赛席位。&lt;br&gt;2014年4月19日，NBA公布4月份最佳球员，金州勇士队后卫斯蒂芬-库里当选西部月最佳球员。库里4月场均得26.4分（联盟第五位），9.9次助攻（联盟首位）和2.83次抢断（联盟第二）。库里8场比赛当中3场比赛砍下30+，1场比赛砍下40+，5场比赛助攻次数上双。&lt;br&gt;2014年6月5日，NBA官方公布了2013-14赛季最佳阵容，斯蒂芬·库里入选最佳阵容第二阵容。&lt;br&gt;2014-15赛季&lt;br&gt;2014年11月11日，斯蒂芬·库里当选西部周最佳球员，职业生涯首次获得周最佳荣誉。&lt;br&gt;2014年11月26日，勇士114-97击败热火，斯蒂芬·库里全场贡献40分7助攻6篮板3抢断，并投进了8个三分球，职业生涯第51次单场至少投进5个三分，并送出至少5次助攻。由此，库里成为NBA历史上单场至少投进5个三分并送出至少5次助攻次数最多的球员。&lt;br&gt;2014年12月4日，NBA官方宣布勇士队的斯蒂芬·库里当选2014-15赛季首月西部最佳球员。在10月和11月的比赛中，库里场均可得23.8分7.8助攻5.3篮板1.94抢断。&lt;br&gt;2015年1月8日，勇士主场迎战步行者，斯蒂芬·库里职业生涯三分球命中数突破1000，成为NBA历史上命中1000记三分球最年轻的球员，同时也以用时369场比赛成为NBA历史上最快投进1000个三分球的球员。 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;三分球大赛冠军&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#三分球大赛冠军&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;三分球大赛冠军&quot;&gt;&lt;/a&gt;三分球大赛冠军&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2015年1月23日，NBA官方公布2015年全明星票选结果，斯蒂芬·库里当选票王，入选西部全明星首发阵容。&lt;br&gt;2015年2月6日，NBA官方正式公布参加2015年全明星三分球大赛的名单，斯蒂芬·库里入选。同日，NBA官方正式公布参加2015年全明星周末混合投篮（投篮之星）的名单，斯蒂芬·库里和父亲戴尔·库里以及苏·伯德组队参赛，这是库里父子继2014年的投篮之星对决之后的二度出击。&lt;br&gt;2015年2月12日，勇士客场挑战森林狼，斯蒂芬·库里生涯总得分突破8000分，成为勇士队历史上第15位得分突破8000分的球员。另外，库里生涯助攻数达到2646次，成为勇士队史上第6位能拿到8000分和2000助攻的球员。&lt;br&gt;2015年2月15日，斯蒂芬·库里在2015全明星三分球大赛中，以预赛23分、决赛27分的成绩获得冠军。&lt;br&gt;2015年3月2日，勇士客场106-101险胜凯尔特人，斯蒂芬·库里全场命中5记三分球，职业生涯三分球命中总数达到1086个，超越了特雷西·麦克格雷迪和卡蒂诺·莫布里，与拉希德·华莱士并列历史第61位。&lt;br&gt;2015年3月25日，勇士客场挑战开拓者，斯蒂芬·库里的职业生涯投篮命中数超过3000个，成为了勇士队史第14位投篮命中数超过3000的球员。&lt;br&gt;2015年3月28日，在勇士对灰熊的比赛中，勇士球员斯蒂芬-库里投进了8计3分球。这是库里职业生涯第80次至少投进5个三分球，排名NBA历史第2。同时，库里在比赛中也得到了职业生涯第700次抢断，球队历史上第5人。&lt;br&gt;2015年3月31日，斯蒂芬·库里当选西部周最佳球员。&lt;br&gt;2015年4月10日，勇士主场116-105战胜开拓者，斯蒂芬·库里全场贡献45分10助攻2篮板，其中命中8记三分，赛季共命中276个三分，打破了自己保持的单赛季三分球命中数纪录。此役，库里只出手了23次便拿下45分，而且只有3次罚球，成为联盟第一位出手少于25次，罚球少于5次却拿到45分的球员。&lt;br&gt;2015年4月12日，勇士主场110-101战胜森林狼，斯蒂芬·库里得到34分7助攻4抢断，职业生涯抢断数达到711次，超过普维斯·绍特（710次），成为队史第四人。此外，库里全场三分球9投5中，赛季三分球命中数达到281个，进一步刷新NBA单赛季三分命中数历史纪录。&lt;br&gt;2014-15赛季常规赛MVP&lt;br&gt;2014-15赛季，斯蒂芬·库里合计命中了286记三分球，创造了NBA单赛季三分命中数新的纪录。&lt;br&gt;2015年4月26日，勇士109-98击败鹈鹕，斯蒂芬·库里出场38分钟，贡献39分8个篮板9个助攻，成为勇士队史自1985-86赛季以来第一位能在季后赛比赛中至少拿下39分8个篮板9个助攻的球员。&lt;br&gt;2015年5月4日，NBA官方宣布斯蒂芬·库里当选2014-15赛季常规赛MVP。库里是继1959-60赛季的威尔特·张伯伦后，勇士队史第二位赢得MVP奖项的球员。2014-15赛季，库里共出战80场，场均上场32.7分钟，得到23.8分7.7助攻4.3篮板2.04抢断，率领勇士在常规赛拿到67胜15负的战绩，位列全联盟第一。库里常规赛场均上场32.7分钟是历届常规赛 MVP 中上场时间最少的。&lt;br&gt;2015年5月14日，勇士主场98-78战胜灰熊，斯蒂芬·库里全场送出6次抢断，刷新职业生涯季后赛单场纪录。此外，库里命中6记三分球，成为NBA季后赛历史上首次得到6抢断并且命中6记三分球的球员。库里在参赛28场就将季后赛生涯三分球命中数突破100个，历史最快。&lt;br&gt;2015年5月16日，勇士客场108-95战胜灰熊，以4-2的大比分淘汰对手，进军西部决赛。斯蒂芬·库里全场贡献32分10助攻，其中三分球13投8中，刷新职业生涯季后赛单场三分球命中数纪录。&lt;br&gt;2015年5月20日，勇士主场110-106战胜火箭，斯蒂芬·库里出场39分钟，贡献34分6篮板5助攻，成为自1976年里克·巴里之后首位在分区决赛中拿到至少30分的勇士球员。&lt;br&gt;2015年5月21日，NBA官方宣布了2014-15赛季最佳阵容，斯蒂芬·库里入选最佳阵容第一阵容。&lt;br&gt;2015年5月22日，勇士主场99-98力克火箭，斯蒂芬·库里得到33分，连续第三场比赛至少得到30分，成为自1968年杰夫·穆林斯之后又一位在季后赛中连续三场砍下30+的勇士球员。本场比赛，库里命中5记三分球，这是他这个季后赛第6场三分球命中数超过5个的比赛，超越了雷·阿伦（5场），创下了新的联盟纪录。&lt;br&gt;2015年5月24日，勇士客场115-80战胜火箭，斯蒂芬·库里命中7记三分球，用时13场命中64记，超越雷吉·米勒（58记），创造了NBA单赛季季后赛三分球命中数纪录。本场比赛，斯蒂芬·库里砍下40分，成为自1976年里克·巴里之后第二位在分区决赛中砍下40分的勇士球员。&lt;br&gt;2015年5月28日，勇士在主场以4-1的大比分淘汰火箭晋级总决赛，斯蒂芬·库里成为NBA历史上第31位率队杀入总决赛的当赛季MVP。此外，库里以命中73记三分球继续刷新NBA季后赛三分球命中数纪录。&lt;br&gt;2014-15赛季NBA总冠军&lt;br&gt;2014-15赛季NBA总冠军&lt;br&gt;2015年6月5日，勇士主场108-100战胜骑士，斯蒂芬·库里送出8次助攻，单届季后赛总助攻数达到104次，超越1974-75赛季的里克·巴里（103次），创勇士球员单届季后赛助攻数纪录。&lt;br&gt;2015年6月17日，勇士以总比分4-2战胜骑士，获得2014-15赛季NBA总冠军。&lt;br&gt;2015年7月16日，一年一度的体育大奖ESPY评选结果揭晓，斯蒂芬·库里荣获最佳NBA运动员奖和最佳男运动员奖。&lt;br&gt;2015年7月22日，斯蒂芬·库里当选由BET电台和NBA球员工会联合举办的第一届通过球员选出的关键先生和最难防守球员。&lt;br&gt;2015-16赛季&lt;br&gt;2015年10月28日，勇士在2015-16赛季揭幕战中以111-95击败鹈鹕，斯蒂芬·库里首发出战36分钟，26投14中得到40分7次助攻6个篮板，成为自1972年卡里姆·阿布杜尔-贾巴尔后，首位能在揭幕战中得到40分的常规赛MVP。&lt;br&gt;2015年11月1日，勇士134-120大胜鹈鹕，斯蒂芬·库里出场36分钟，得到53分、9助攻、4篮板和4抢断，其中第三节得到28分，刷新职业生涯单节得分纪录。库里生涯第三次单场得分超过50，成为勇士队史自威尔特·张伯伦、里克·巴里之后第三位有过3场得分50+的球员。&lt;br&gt;2015年11月3日，NBA官方宣布斯蒂芬·库里当选西部周最佳球员，库里职业生涯第三次获得周最佳荣誉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;勇士双枪&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#勇士双枪&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;勇士双枪&quot;&gt;&lt;/a&gt;勇士双枪&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2015-16赛季开赛以来，库里在4场比赛里投进21记三分球，成为NBA历史上在赛季前4场比赛投进三分数最多的球员。库里在前5场比赛中总共得到179分，成为过去30年来，迈克尔·乔丹之后第二位能在赛季前5场比赛中至少拿到179分的球员。&lt;br&gt;2015年11月13日，勇士客场129-116战胜森林狼，斯蒂芬·库里得到46分并命中了8记三分球，成为勇士队史对阵森林狼时单场得分最高的球员。&lt;br&gt;2015年11月20日，勇士客场124-117击败快船，斯蒂芬·库里出场37分钟，得到40分11个篮板4个助攻3个抢断，职业生涯第一次得到至少40分10个篮板的数据。&lt;br&gt;2015年11月24日，斯蒂芬·库里当选西部周最佳球员，职业生涯第四次获得周最佳荣誉。&lt;br&gt;2015-16赛季整个11月份，斯蒂芬·库里的三分球命中数达到77个，打破了由他自己保持的联盟单月三分球命中数纪录（75个）。&lt;br&gt;2015年12月3日，勇士对阵黄蜂，斯蒂芬·库里用20场比赛，命中赛季第100个三分球，创造NBA历史上单赛季投进100个三分球最快纪录。&lt;br&gt;2015年12月4日，NBA官方宣布，斯蒂芬·库里当选2015-16赛季首月（10月-11月）西部最佳球员。在首月中，库里均场得到31.6分，在联盟得分榜上排名第一，帮助勇士队取得创NBA历史纪录的19连胜。&lt;br&gt;2015年12月6日，勇士客场112-109击败猛龙，斯蒂芬·库里出场38分钟，得到44分7个助攻，其中三分球15投9中，赛季第六场至少命中8个三分球，追平了乔治·麦克劳德保持的单赛季6次至少命中8个三分球的NBA纪录。&lt;br&gt;2015年12月8日，斯蒂芬·库里当选西部周最佳球员，赛季第三次、生涯第五次获得周最佳荣誉。&lt;br&gt;2015年12月12日，勇士客场双加时124-119险胜凯尔特人，斯蒂芬·库里上场47分钟，得到38分11个篮板8次助攻2次抢断，其中在罚球线上14罚14中，两项数据均创职业生涯新高。帮助勇士队以24胜0负的战绩保持赛季不败，算上2014-15赛季，球队取得了28连胜，打破了由热火保持的NBA历史第二长连胜纪录。&lt;br&gt;2015年12月19日，斯蒂芬·库里当选《体育画报》评选的2015年度NBA最佳球员。&lt;br&gt;2015年12月27日，斯蒂芬·库里当选美联社2015年最佳男运动员，成为第四位获此奖项的篮球运动员。&lt;br&gt;2015年12月29日，勇士主场122-103战胜国王，斯蒂芬·库里上场30分钟，得到23分14篮板10助攻，其中三分13投6中，收获赛季首次、常规赛生涯第6次三双，帮助勇士队取得29胜1负的战绩，创NBA历史上单赛季前30场最佳战绩。&lt;br&gt;2016年1月3日，勇士对阵掘金，斯蒂芬·库里上场14分钟，得到5分4助攻1篮板，并且命中了一个三分球，职业生涯三分球命中总数达到1332个，追平拜伦·戴维斯，并列NBA历史三分球命中总数榜第29位。&lt;br&gt;2016年1月10日，勇士128-116大胜国王，斯蒂芬·库里出场38分钟，得到38分11助攻6篮板，其中三分球14投8中，赛季累计7场比赛至少投进8记三分球，创下由一名球员在一个赛季中单场至少命中8记三分球最多场次纪录。&lt;br&gt;2016年1月14日，勇士对阵掘金，斯蒂芬·库里全场得到38分5篮板9助攻，其中第四节砍下20分，创职业生涯第四节得分新高。&lt;br&gt;2016年1月19日，勇士客场132-98大胜骑士，斯蒂芬·库里全场贡献3次抢断，职业生涯抢断数达到801次，上升至勇士队史第四位。&lt;br&gt;2016年1月22日，NBA官方公布2016年全明星正赛首发名单，斯蒂芬·库里入选西部首发阵容，成为勇士队史自1974-76赛季里克·巴里以来，首位连续三次获得全明星首发资格的球员。&lt;br&gt;2016年1月23日，勇士主场迎战步行者，斯蒂芬·库里全场得到39分10篮板12助攻，收获赛季第2次、职业生涯常规赛第7次三双。此外，库里赛季三分球命中数累计达到204个，成为NBA历史上首位连续四个赛季都至少命中200记三分的球员。&lt;br&gt;2016年1月26日，勇士主场120-90大胜马刺，斯蒂芬·库里上场28分钟，得到37分2篮板4助攻5抢断，职业生涯总得分累计达到10015分，成为2009届新秀中第2位得分突破10000分的球员。&lt;br&gt;2016年1月28日，勇士对阵小牛，斯蒂芬·库里全场得到14分2篮板9助攻，职业生涯总得分达到10029分，超越尼尔·约翰斯顿（10023分），跻身勇士队史总得分榜第8位。&lt;br&gt;2016年2月1日，勇士客场116-95击败尼克斯，斯蒂芬·库里全场得到得到13分4篮板4助攻，并命中3记三分球，整个1月份（按美国当地时间计算）总共投进81记三分球，成为NBA历史首位单月命中至少80记三分球的球员。此外，库里在连续98场常规赛客场比赛中命中至少1个三分球，这一数字也排名历史第一。&lt;br&gt;2016年2月4日，勇士客场134-121战胜奇才，斯蒂芬·库里全场得到51分，职业生涯第4次单场比赛得分超过50分，全场命中11记三分球，追平生涯三分球命中数纪录。在第一节比赛中，库里10投9中，其中三分球8投7中，得到25分，生涯第4次单节拿到25分，单节命中7记三分球也是职业生涯首次。&lt;br&gt;2016年2月5日，NBA官方公布2016年多伦多全明星三分球大赛参赛名单，斯蒂芬·库里入选。&lt;br&gt;2016年2月7日，勇士主场116-108击败雷霆，斯蒂芬·库里出场38分钟，得到26分10助攻6篮板3抢断，职业生涯抢断数累计达到822个，超过蒂姆·哈达威（821），排名勇士队史第三位。&lt;br&gt;2016年2月11日，勇士客场112-104击败太阳，斯蒂芬·库里全场得到26分9篮板9助攻，其中三分球10中5，帮助勇士以48胜4负打破NBA历史赛季前52场比赛最佳战绩纪录。此外，库里连续100场客场比赛投进至少一记三分球，成为NBA历史第一人。&lt;br&gt;2016年2月25日，勇士客场118-112战胜热火，斯蒂芬·库里全场得到42分7篮板7助攻，其中三分球12投6中，职业生涯三分球命中数超越迈克尔·芬利，升至历史第25位。&lt;br&gt;三分球进球场次纪录&lt;br&gt;2016年2月26日，勇士客场130-114战胜魔术，斯蒂芬·库里出场34分钟，得到51分、7个篮板和8次助攻，其中三分球15投10中，职业生涯第5次得分超过50，同时将连续三分球命中场次提升到128场，超越凯尔·科沃尔（127场），创下了新的NBA历史纪录。&lt;br&gt;2016年2月28日，勇士对阵雷霆，凭借斯蒂芬·库里在加时赛最后时刻的超远距离三分准绝杀，勇士121-118险胜对手。此役，库里全场得到46分6助攻，其中三分球16投12中，追平科比·布莱恩特和唐耶尔·马绍尔共同保持的单场三分球命中数纪录，并以单赛季288记三分打破自己保持的历史最佳纪录。同时，职业生涯第5次单场命中10个以上三分球、连续两场命中10个以上三分球，均为NBA历史第一人。&lt;br&gt;2016年3月1日，斯蒂芬·库里当选西部周最佳球员，赛季第4次、职业生涯第6次获得周最佳荣誉。&lt;br&gt;2016年3月4日，斯蒂芬·库里当选2月西部最佳球员，赛季第2次、职业生涯第5次获得月最佳荣誉，成为勇士队史首位单季两次赢得月最佳的球员。2月份，库里带领勇士队取得9胜1负的战绩，场均得到联盟最高的36.7分，成为NBA历史上自2007年3月科比·布莱恩特（场均40.4分）之后月场均得分最高的球员，同时也是勇士队史自1967年2月里克·巴里（场均39.7分）之后首位月场均得到至少36分的球员。 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;单赛季300三分球&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#单赛季300三分球&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;单赛季300三分球&quot;&gt;&lt;/a&gt;单赛季300三分球&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2016年3月8日，勇士主场119-113击败魔术，斯蒂芬·库里出场37分钟，得到41分13篮板3助攻，其中三分球13投7中，成为NBA历史上第一个单赛季三分球命中数达到300个的球员，帮助勇士队主场取得连续45场常规赛胜利，打破了由公牛队保持的NBA历史最长主场连胜纪录。此外，库里职业生涯助攻数累计达到了3249个，超越里克·巴里 （3247个） ，排名上升到了勇士队史助攻总数榜的第3位。&lt;br&gt;2016年3月15日，斯蒂芬·库里当选西部周最佳球员，赛季第5次、职业生涯第7次获得周最佳荣誉。&lt;br&gt;2016年3月17日，勇士主场121-85大胜尼克斯，斯蒂芬·库里出场28分钟，得到34分6个篮板和4次助攻，其中三分球13投8中，职业生涯三分球命中数累计达到1521个，超越迈克·毕比（1517），升至NBA历史三分球命中数榜第24位。&lt;br&gt;2016年3月30日，勇士主场102-94战胜奇才，斯蒂芬·库里出场35分钟，得到26分7篮板7助攻，其中三分球8投6中，职业生涯三分球命中数累计达到1547个，超过蒂姆·哈达威（1542个）和埃迪·琼斯（1546个），排名上升至NBA历史第21位。 &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;里程碑&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#里程碑&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;里程碑&quot;&gt;&lt;/a&gt;里程碑&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2016年4月14日，勇士主场125-104轻取灰熊，斯蒂芬·库里全场得到46分，其中三分球19投10中，赛季三分球命中数累计达到402个，成为NBA历史上首位单季三分球命中数突破400大关的球员，帮助勇士队以73胜9负的常规赛战绩，打破公牛在1995-96赛季创下的纪录（72胜10负），成为NBA历史单赛季常规赛战绩最好的球队。2015-16赛季，库里代表勇士出场79次，场均上场34.2分钟得到30.1分5.4篮板6.7助攻，命中5.1个三分球，成为NBA历史上首位单赛季场均至少30分5篮板6助攻并命中5三分的球员。此外，库里场均得分和抢断均位列全联盟第一，职业生涯首次成为单赛季得分王和抢断王。&lt;br&gt;2016年5月4日，斯蒂芬·库里荣获2015-16赛季“魔术师”约翰逊奖，该奖项为表彰那些既能在场上展现出色球技，又能在场下与大众以及媒体保持优质合作关系的球员。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;蝉联常规赛MVP&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#蝉联常规赛MVP&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;蝉联常规赛MVP&quot;&gt;&lt;/a&gt;蝉联常规赛MVP&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2016年5月10日，季后赛次轮第4场勇士客场加时132-125战胜开拓者，斯蒂芬·库里替补出场36分钟，得到40分9篮板8助攻，其中在加时赛中砍下17分，刷新NBA历史加时赛（包括常规赛和季后赛）单场个人得分纪录。&lt;br&gt;2016年5月11日， 斯蒂芬·库里当选2015-16赛季常规赛最有价值球员，库里得到了所有的131张第一选票，成为NBA历史上首位获得全部第一选票的常规赛最有价值球员。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;Stephen-curry&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Stephen-curry&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Stephen curry&quot;&gt;&lt;/a&gt;Stephen curry&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;  斯蒂芬·库里（Stephen Curry），19
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NBA</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/12/NBA/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/12/NBA/</id>
    <published>2016-05-12T09:43:40.000Z</published>
    <updated>2016-05-13T10:50:56.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;h1 id=&quot;NBA&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#NBA&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;NBA&quot;&gt;&lt;/a&gt;NBA&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;NBA-1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#NBA-1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;NBA&quot;&gt;&lt;/a&gt;NBA&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;  美国职业篮球联赛（National Basketball Association，简称NBA，中文简称“美职篮”）于1946年6月6日在纽约成立，是由北美三十支队伍组成的男子职业篮球联盟，美国四大职业体育联盟之一。汇集了全世界最顶级的球员，是世界上水平最高的篮球赛事。&lt;br&gt;  NBA的三十支球队分属两个联盟：东部联盟和西部联盟，每个联盟由三个赛区组成，每个赛区有五支球队。&lt;br&gt;  NBA比赛分为常规赛和季后赛。常规赛比赛采取主、客场制，每支球队在每个赛季中都要进行82场常规赛，各球队相互间的比赛场数不等。同一赛区的球队之间进行4场比赛；同一联盟不同赛区的球队之间进行3到4场比赛；不同联盟的球队之间之间进行2场比赛。当NBA出现劳资纠纷等特殊情况时比赛场次数会减少，称为缩水赛季。&lt;br&gt;  常规赛结束后，东、西联盟排名前八的球队进入季后赛。季后赛采取七战四胜的淘汰赛制，常规赛胜率较高的球队获得多一个主场的优势。由东、西部联盟的第一名对第八名，第二名对第七名，第三名对第六名，第四名对第五名，直到决出东、西部冠军为止，然后由东、西部冠军队进行NBA总决赛，决出NBA总冠军。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;历史发展&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#历史发展&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;历史发展&quot;&gt;&lt;/a&gt;历史发展&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;  1896年，美国第一个篮球组织——全国篮球联盟（National Basketball League，简称NBL）成立，但当时篮球规则还不完善，组织机构也不健全，经过几个赛季后，该组织就名存实亡了。&lt;br&gt;  1946年4月6日，由美国波士顿花园老板沃尔特·布朗发起，十一家冰球馆与体育馆的老板共同成立了全美篮球协会（Basketball Association of America，简称BAA）。布朗首次提出了高薪制和合同制，高薪制是指职业篮球必须有雄厚的财政支援，这样才能使比赛保持在高水平上，合同制是指一名选手只能与一家俱乐部签订合同，并设立选手储备制，以防球员突然离队时受到损失。11月1日，BAA进行了首场比赛，客场作战的纽约尼克斯队以68:66击败了多伦多爱斯基摩人队。&lt;br&gt;  1947年，费城勇士队在联盟中首位得分王乔·福尔克斯（场均23.2分）的率领下，以4：1战胜芝加哥牡鹿队，成为第一支总冠军。&lt;br&gt;  1949年8月3日，美国两大篮球组织BAA和NBL合并成立美国职业篮球联赛（National Basketball Association，简称NBA）。&lt;br&gt;  1949年，NBA历史上出现了第一名真正意义上的超级巨星——乔治·麦肯，他身高2米10左右，动作灵活，在当时是最强的统治者，他揭开了湖人王朝第一章的序幕，在之后六年帮助湖人五夺总冠军。在9年的职业篮球生涯中，麦肯共获得了7个NBA总冠军。[4]&lt;br&gt;  1950年，11月22日，明尼阿波利斯湖人队和韦恩堡活塞队的比赛中，创下了NBA最低比分，19：18。&lt;br&gt;  1951年，3月2日，凯尔特人队总裁布朗免费提供波士顿花园体育馆，举办了首届全明星赛。最终比分为111：94，东部明星队获胜。[3]&lt;br&gt;  1952年，首次设立最佳新秀奖，第一位获奖球员为韦恩堡活塞队唐·梅尼克。[3]&lt;br&gt;从1954，NBA开始实行24秒制。在战胜国民队后湖人队成为第一支三连冠的球队。当时NBA只有纽约尼克斯队、波士顿凯尔特人队、费城勇士队（金州勇士队）、韦恩堡活塞队（底特律活塞队）、明尼阿波利斯湖人队（洛杉矶湖人队）、罗彻斯特皇家队（萨克拉门托国王队）、锡拉丘兹国民队（费城76人队）、三城黑鹰队（亚特兰大老鹰队）8支球队。[3]&lt;br&gt;  1961年，芝加哥包装工队（华盛顿奇才队）加入。[3]&lt;br&gt;  1966年，波士顿凯尔特人完成了绝无仅有的八连冠。芝加哥公牛队加入NBA，成为第10支球队。&lt;br&gt;  1967年，一个新的篮球组织ABA（美国篮球协会）宣告成立，乔治·迈肯任第一位主席。圣迭戈火箭队（休斯敦火箭队）和西雅图超音速队（俄克拉荷马雷霆队）加入，球队总数上升至12支。&lt;br&gt;  1968年，密尔沃基雄鹿队和菲尼克斯太阳队加入，球队总数上升至14支。&lt;br&gt;  1970年，新加入的3支球队分别是，克里夫兰骑士队、波特兰开拓者队、布法罗勇敢者队（洛杉矶快船队），联盟球队总数上升至17支。NBA联盟决定正式分区，当时成立的赛区分别有：大西洋赛区、中部赛区、太平洋赛区 和中西赛区。&lt;br&gt;  1973年，美国哥伦比亚广播公司以27000万美元买下NBA比赛3年播映权，从而使NBA比赛首次走上电视，但由于当时还不具备实况转播的条件，所以只能播放录像。&lt;br&gt;  1974年，新奥尔良爵士队（犹他爵士队）加入。球队总数达到18支。&lt;br&gt;  1976年，由于经营不善，ABA被美国NBA吞并，原ABA球队丹佛掘金队、印第安纳步行者队、纽约网队（布鲁克林篮网队）和圣安东尼奥马刺队并入NBA。球队增加到22支。从此，NBA形成对美国篮球业的垄断。&lt;br&gt;  1979年起，NBA开始实行3分远投制。为避免各队的实力悬殊，NBA建立了每年一度的”NBA新秀选拨制度”。&lt;br&gt;  1980年，达拉斯小牛队加入NBA。&lt;br&gt;  1988年，夏洛特黄蜂队（新奥尔良鹈鹕队）和迈阿密热火队加入NBA。&lt;br&gt;  1989年，奥兰多魔术队和明尼苏达森林狼队加入NBA。&lt;br&gt;  1995年，两支加拿大球队加入NBA，多伦多猛龙队和温哥华灰熊队(孟菲斯灰熊队)，使NBA的球队达到29支。&lt;br&gt;  2004年，夏洛特山猫队(夏洛特黄蜂队)加入，球队达到30支。&lt;br&gt;  2015年7月23日，推出比赛直播新规定，从下赛季开始，美国球迷可以花费6.99美元购买任何一场比赛的转播，不管在电脑、平板还是移动电话上都可以播放。以往对于非全国直播的比赛，NBA只提供整季购买的服务(League Pass)，在全球200多个国家通用，总价为199.99美元。但2015至2016赛季开始后，NBA除了提供单场比赛的购买，还包括单支球队的整季比赛转播购买，总价为119.99美元。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;NBA&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#NBA&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;NBA&quot;&gt;&lt;/a&gt;NBA&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;NBA-1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#NBA-1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;NBA&quot;&gt;&lt;/a&gt;NB
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>basketball</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/12/basketball/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/12/basketball/</id>
    <published>2016-05-11T23:24:41.000Z</published>
    <updated>2016-05-13T10:49:26.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;h1 id=&quot;篮球-（球类运动）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#篮球-（球类运动）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;篮球 （球类运动）&quot;&gt;&lt;/a&gt;篮球 （球类运动）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;篮球（basketball），是奥运会核心比赛项目，是以手为中心的对抗性体育运动。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#篮球（basketball），是奥运会核心比赛项目，是以手为中心的对抗性体育运动。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;篮球（basketball），是奥运会核心比赛项目，是以手为中心的对抗性体育运动。&quot;&gt;&lt;/a&gt;篮球（basketball），是奥运会核心比赛项目，是以手为中心的对抗性体育运动。&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;  篮球运动起源于美国。1891年12月21日，由美国马萨诸塞州斯普林菲尔德基督教青年会训练学校(现译名为美国春田大学，Springfield College)体育教师詹姆士·奈史密斯发明。1896年，篮球运动传入中国。1904年，圣路易斯奥运会上第1次进行了篮球表演赛。1936年，篮球在柏林奥运会中被列为正式比赛项目。1992年，巴塞罗那奥运会开始，职业选手可以参加奥运会篮球比赛。&lt;br&gt;主要的国际性篮球组织是成立于1932年总部设在瑞士日内瓦的国际篮球联合会（国际业余篮球联合会。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;发展历程&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#发展历程&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;发展历程&quot;&gt;&lt;/a&gt;发展历程&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;  篮球运动是1891年由美国人詹姆斯奈史密斯发明的。当时，他在马萨诸塞州斯普林菲尔德基督教青年会国际训练学校任教。由于当地盛产桃子，这里的儿童又非常喜欢做用球投入桃子筐的游戏。这使他从中得到启发，并博采足球、曲棍球等其它球类项目的特点，创编了篮球游戏。&lt;br&gt;  最初篮球游戏比较简单，场地大小和参加游戏的人数没有限制。比赛队员分成人数相等的两队，分别站在球场的两端，在裁判员向球场中央抛球后，双方队员立即冲进场内抢球，并力争将球投进对方的篮筐。因为桃筐是有底的，球投中以后就留在篮子里，人必须登上专设的梯子才能将球从篮筐里取出。&lt;br&gt;　随着场地设施的不断改进，篮筐取消了筐底，并改用铁圈代替桃篮，用木板制成篮板代替铁丝挡网，场地增设了中线、中圈和罚球线，比赛改由中场跳球开始。与此同时，场上比赛队员也通常改为每队5人，开始有后卫、守卫、中锋、前锋、留守等位置之分。此外，奈史密斯制订了一个不太完善的竞赛规则，共13个条款，其中规定不允许带球跑、抱人、推人、绊人、打人等。这大大提高了篮球游戏的趣味性，并且吸引了更多的人来参加这一游戏，从而使篮球运动很快普及到了全美国。&lt;br&gt;　　1892年，篮球运动首先从美国传入墨西哥，并很快在墨西哥各地得到开展。这样，墨西哥成为除美国外，第一个开展篮球运动的国家。此后，这项运动先后传入法国、英国、中国、巴西、捷克斯洛伐克、澳大利亚、黎巴嫩等国家，在世界范围内得到了开展、普及和发展。&lt;br&gt;　　1896年，美国人鲍勃盖利将篮球传入中国，首先在天津、北京等城市青年会中开展起来。在1910年旧中国首届全国运动会上，篮球首次被列为表演项目。1913年，篮球被列为我国国内正式比赛项目。篮球自1951年起一直是亚运会的正式比赛项目。&lt;br&gt;　　1932年国际业余篮球联合会成立，男子篮球被国际奥委会承认为奥运会正式比赛项目。1946年，美国出现职业篮球联赛，并发展为目前的NBA。&lt;br&gt;　女子篮球运动到20世纪初才开展起来。1976年，女子篮球被列为奥运会正式比赛项目。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;运动特点&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#运动特点&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;运动特点&quot;&gt;&lt;/a&gt;运动特点&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;●对抗性：篮球运动持续时间可长可短，但需要参与者快速奔跑、突然与连续起跳、敏捷反应与力量抗衡。&lt;br&gt;●集体性：篮球运动不仅要求运动员具有技战术能力，以及在比赛中表现出的智慧、胆略、意志、活力与创造力，运动员也必须具备勇敢顽强的斗志和团结协作的精神。&lt;br&gt;●观赏性：篮球比赛中，可以欣赏到娴熟的运球、巧妙的传球、准确的投篮、机智的抢断、精彩的扣篮和出奇的封盖，再加上攻守交错、对抗变换，从而使比赛双方斗智斗勇，球场形势变化富有戏剧性，能使参与者和观看者得到心理的满足和愉悦。&lt;br&gt;●趣味性：篮球运动简单易行，趣味性很强，可以因人、因地、因时、因需而异。通过变换各种活动方式，篮球运动更加方便与吸引人们的参与，以达到活跃身心、健身强体的目的，进而提高社会的文明氛围，充实人们业余文化娱乐生活。&lt;br&gt;●健身性：人们通过参与篮球运动，既可以强身健体，也可以使个性、自信心、审美情趣、意志力、进取心、自我约束等能力都有很好的发展，也有利于培养团结合作、尊重对手、公平竞争的道德品质。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;运动规则&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#运动规则&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;运动规则&quot;&gt;&lt;/a&gt;运动规则&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;篮球比赛中的规则较多，且相当复杂，共有93条。&lt;br&gt;　　1.3秒钟规则：某队控制球时，同队队员在对方禁区内停留不得超过3秒钟。在比赛过程中或控球后在界外掷界外球的情况下，只要同方队员在对方禁区内停留超过3秒钟，裁判员会立即鸣哨，判罚3秒违例。&lt;br&gt;　　2.5秒钟规则：当一个持球队员被严密防守，在5 秒钟内没有传球、投球、滚球或运球时，也将宣判违例。过去5秒违例判争球，现在则由对方队员就近掷界外球。&lt;br&gt;　　3.10秒钟规则：一个队从后场控制球开始，必须在10秒钟内将球推进到前场，否则判10秒钟违例，由对方掷界外球。&lt;br&gt;　　4.24秒钟规则：一个队在场上控制球后，必须在24秒钟内出手投篮，否则判24秒违例。过去如在24秒钟内球被对方击出界外后将重新计算24秒，现在则从边线掷界外球后不再重新计算24秒，而是在24秒钟中的剩余时间内必须出手投篮，否则仍被判为24秒违例，判由对方掷界外球。&lt;br&gt;　　5.全队7次犯规规则和一加一罚球规则：比赛每半时，一个队的队员侵人犯规和技术犯规次数累计已达7次，此后这个队的任何一个队员再发生侵人犯规或技术犯规，均将执行一加一罚球规则，判给被侵犯的对方队员罚球一次，如罚球成功，由这个队员再追加罚球一次；如第一次罚球不中，比赛应继续进行，不再给予追加罚球的机会。如罚球者罚出的球未触及篮圈，则判为违例，由对方在边线掷界外球。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;运动术语&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#运动术语&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;运动术语&quot;&gt;&lt;/a&gt;运动术语&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;篮球主要名词术语简释：&lt;br&gt;（1）扣篮：运动员用单手或双手持球，跳起在空中自上而下直接将球扣进篮圈。&lt;br&gt;（2）补篮：投篮不中时，运动员跳起在空中将球补进篮内。&lt;br&gt;（3）卡位：进攻人运用脚步动作把防守者挡在自己身后，这种步法叫卡位。&lt;br&gt;（4）领接球：顺传球飞行方向移动，顺势接球。&lt;br&gt;（5）错位防守：防守人站位在自己所防守的进攻人身侧，阻挠他接球叫错位防守。&lt;br&gt;（6）要位：进攻人用身体把防守人挡在身后，占据有利的接球位置。&lt;br&gt;（7）突破：运球超越防守人。&lt;br&gt;（8）空切：进攻人空手向篮跑动。&lt;br&gt;（9）一传：获球者由守转攻的第1次传球。&lt;br&gt;（10）盖帽：进攻人投篮出手时，防守人设法在空中将球打掉的动作。&lt;br&gt;（11）补位：当1个防守人失掉正确防守位置时，另一防守人及时补占其正确防守位置。&lt;br&gt;（12）协防：协助同伴防守。&lt;br&gt;（13）紧逼防守：贴近进攻人，不断运用攻击性防守动作，威胁对方持球的安全或不让对方接球。&lt;br&gt;（14）斜插：从边线向球篮或者向球场中间斜线快跑。&lt;br&gt;（15）时间差：在投篮时，为躲避对方防守的封盖，利用空中停留改变投篮出手时间。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;篮球-（球类运动）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#篮球-（球类运动）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;篮球 （球类运动）&quot;&gt;&lt;/a&gt;篮球 （球类运动）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;篮球（basketball），是奥运会核心比赛项目，是以手为中心的对抗性体
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
